[有圖]經濟同行內鬥！Cliff Yeung 懸崖咳咳 vs Andrew Lo 哈哈哈！［3］-推到有甜品

最新懶人包！：

來源：網上圖片
燈塔 自稱經濟全港最多學生選報：
哈哈哈 2018年九展Mock 其中一題問到Shortage (睇上面張圖) 哈哈哈解卷時話 只有Option 1 係正確

來源：Cliff Yeung Facebook
事後 同公司另外一位 前考評局主任及課程設計者 現為燈塔經濟名師：楊懸崖 （型佬) 出嚟指證佢答案嘅錯誤 應為Option (1),(3) 正確

Andrew 派團隊成員Dorothy 詢問HKUST Econ 教授意見 指出教授與他的想法一致
但網民認為對話用字 有誤導Professor 成份

Cliff:不要想太多，如以往一樣，我的答案作為依歸。 聽日考完請大家食「甜品」。（期待 ）

中午時分，香港科技大學HKUST ,Department of Economics 直屬學生會 Econers 發表公開聲明 指責哈哈哈 未經該校教授同意 私自公開郵件對話內容 作商業用途用 表示強烈譴責 要求刪除內容

隨後哈哈哈發表貼文 仍未承認答案錯誤 死雞撐飯蓋 指懸崖老師在 2016 Q33 MC 的解釋與考評局不相符

（更新：）
事後有巴打貼返當年2016Q33 兩者解釋 發現兩者解釋根本係一樣 並無衝突：
Cliff 解釋（上）與考評局考評報告解釋（下），兩者並無衝突 反之非常相近

Cliff 最新回應：甜品唔會走數 大家等一等

Andrew 最新回應 話唔再回應 亦都delete 曬有關嘅post 但仍未向UST 道歉 及沒有更正有關題目

你會：
繼續支持懸崖！永遠的權威
錯一題問題有咩大不了 況且Andrew都冇錯

有巴打叫幫Post ;) :
Definition of shortage: when a given price is lower than equilibrium price, quantity supplied is less than quantity demanded.

Definition of scarcity: there are not sufficient resources to satisfy all human wants

Scarcity只存在於economics goods，free goods的話就唔洗理scarcity

用圖表去解釋解釋scarcity，姐係當Price = 0，Economic goods既Qd > Qs，同一時間，如果個price係$0既話，根本冇人要俾錢，咁資源分配就用唔到價錢作為分配既手段，變左用non-price competition去解決

因為市場無法用價格有效咁去分配資源，咁自然就要用非價格競爭去「決勝負」

有人會講唔可以自然調整架咩，如果調整左，點會有shortage，晨撚早就去番equilibrium，條題目既前設都冇撚埋。即使去番equilibrium，中間既過程都會繼續有non-price competition既發生。

黑市直程唔關題目既要求。

歡迎咁多位清補充。

點解要去問大學教授中學功課
成件事好柒

留名等飯後甜品

如果個market得一個buyer一個seller
Assume:
at P=0, Qd>Qs and Qs>0

就可以有shortage 而冇price competition 同 non price competition

食完飯等緊上甜品

有可能

可能想一Q整死cliff yeung
Andrew唔係第一次同cliff有爭論
今次本身cliff都無開andrew名 想佢見好就收
點知andrew達埋UST prof個朵出黎
個花生咪愈滾愈大

永遠支持Cliff Yeung
只信局中人

丫丫like自己條team嘅ig post都唔like哈哈哈

會變咗monopoly/monopsoly喎

有咩問題？

又要去返一人世界冇利息呢樣嘢

一個buyer一個seller都算一人世界？

但係成件事好錯, 唔應該去搵一個經濟學者去評論中學程度考試問題
人地大學教授係搞學術研究, 你條MC係岩定錯真係who fucking cares

其實都係同一個人黎

用個大學教授既回應證明自己岩

精神分裂

推推

推

值得討論

問題係大學教授既專長唔係解決你中學MC問題

好想cliff 開talk 教Econ, 每年見到呢d爭論都諗起當年AL跟cliff 學econ,冇比日校老師教壞 ，記得佢有排係咁送堂overrun,一次上3-4個鐘

唔好唔識扮識

可能冇咁留意MC題啲咩necessarily must may

根本問佢果陣就用"may"
但本身條問題係講緊"necessarily"

其實你睇清楚啲email內容就會發現佢問既野係除左nonprice competition 之外會唔會仲有price competition咁已經承認左1同3
prof應該指shortage之後發生既事，佢跟本冇答過佢條mc

得兩條友叫乜鬼短缺

at P=0 Qd>Qs 點解唔係短缺？

係

唔識真係唔緊要 唔好勉強

如果佢問張五常或阮志華,說服力可能大D, 因為佢地幫過考評局出卷
但係其他學者根本佢地唔熟DSE個考試, 可能叫佢考都未必5**

好尷尬

推呀

你咁樣假設法
Scarcity 都唔一定會有competition
你應該去攞諾貝爾經濟學獎

你已經錯啦

邊到錯
解釋吓

收皮啦你
文青engine仔

好似合理

2 men world 有scarcity冇competition?

死撚咗佢啦

本身扮潛水唔回應都冇事

係要錯左仲死撐咁

發現遵理啲老師成日都係錯左仲死撐

Oscar ma都已經係樣版啦

仲唔識做

Cliff 個個係舊制AL 張五常角度的 equilibrium
另一個係舊制CE角度的睇法

究竟係假膠定真係唔識 我望唔透

2 men world 但得一個人有demand
而個supplier set 做 p=0
咁咪冇price+ non-price
根據上面assumption

On9仔我係要prove個assumption on9
收皮la 你

話時話Oscar Ma呢條呃蝦條撚樣去咗邊
係咪仲生存緊

而家呢個話題，就好似啲人話「張五常話『一人世界冇利息』」係錯咁

不如估下邊個教授咁on9會覆呢啲email,
我估蕭生

本身問prof既果條問題一開始就問錯
冇關係

如果p=0 and Qs>0 即係mc=0 如果mc=0 點解唔會生產到Qd=Qs?

利申係英國讀經濟 可能基礎慨念唔好

cls
講到明assumption
咁點解要prove

點解即係mc=0？

唔好理條on9仔 叫咗唔好勉強啲人仲係咁衝出嚟柒

冇得唔回應 個留言板已經好多負皮好影響形象

Firm maximise profit 條件一般係p=mc ?

所以話 做人冇公關 真係死得

economics assumes people are rational.

If p=0, would you sell good and make Qs>0?

If you say you are still willing to sell goods, then off the topic.

P = 0, 如果係economic goods, 就Qd > Qs -> 咁都係shortage
點樣shortage又冇non-price competition/price competition

好多傻仔補完cliff yeung就以為自己好似cliff咁醒 其實基本concept都冇

幾時有甜品

佢意思係有短缺 但因為係兩人經濟 冇第二個buyer 唔使competition？

一個負皮
Hello 哈哈哈

if under perfectly competitive market, MR=P=MC, this is the level of profit maximization
Price =/= Equilibrium price
Shortage由頭到尾都係將current price同equilibrium price做比較

如果得一個人買
P=0
咁scarcity 都冇competition
但this statement is false

唔係好friend 嘅咩

點解？

你得一個人
點競爭

所以呢一個假設根本係唔存在
你有呢個假設不如假設no price + non-price competition

24個Billy
腦內競爭
大家一齊FF

？？？點解唔存在 佢應該就係想講冇競爭 咁咪只得1啱

首先要問你兩人經濟咩情況下p會等於0

送畀佢

成日有個印象係兩個人叫交易，不是市場

如果cost =0 理論上係可以price=0下 都有人生產

佢個assumption 係qs>0 and price =0， 應該係意味mc=0。otherwise, firms would not produce.

我問題係當mc=0 ，firm 點解唔生產到qs=qd 。

所以我覺得qd>qs 應該係成立唔到。佢既assumption 係有啲矛盾

送俾佢即係P=0, qs>=qd

得一個buyer已經唔係econ範疇
Economics is a social science concerned with the production, distribution and consumption of goods and services

冇錯
今本就係假設左有many buyers and sellers

記得以前dse一直補開cliff
學到勁多野 同埋認真feel 到佢有料 雖然真係有啲悶 但啲notes簡而精好易睇番
中間f5個陣班上面好多女仔好迷andrew 就跟去補左一期
哇屌 上左兩堂之後真係剩番個啲都懶得再上 佢講野水分極高
本notes 重過字典但又唔係真係好有用 只係d 野放到好大又加好多垃圾入去
結果之後一心一意果斷跟返cliff 最後拎到level5 我覺得佢真心幫左好多 本身lv 4 底
而家見到andrew 比佢屌打覺得好心涼

MC=0 until Qs? >0 after Qs?

呢個情況下嘅shortage = scarcity (p=0)
如果你認同佢嘅shortage 冇competition
咁樣scarcity 都冇競爭

Cliff 真係教你諗野 補過拎5

回到本咪會繼續整
就算冇賺錢
MC=0 -> 整多件唔會有成本 -> free goods就可能岩
但有親scarcity都係economic goods

sorry唔係咁明你講咩
有shortage但又冇competition咪係佢想推嘅嘢 唔係咩

但佢假設 p=0 Qd>Qs Qs=/=0
呢個情況下shortage 又可以叫做scarcity
如果你認同呢個情況下shortage 冇競爭
咁呢個情況下scarcity都冇競爭

二人世界一買方一賣方，咁會有可能出現Qs>Qd咩

利申唔識

我唔想再解釋
我唔想套入呢一個錯嘅assumption做錯嘅conclusion之後俾人屌

拍賣 都可以係shortage 當price =佢個低價, Qd>Qs
然後用bidding 去解決
都係price competition 呀？
當shortage 出現，都可以用price去解決

U mean Qd>Qs

No
Bidding raise 翻個price去equilibrium
你係解決咗個短缺

係 其實互相調轉都得

買方買左，qs=qd
買方唔買，qs=qd=0

cliff 嘅al note都係得三本咁大把 薄薄地一本咁 入面每一句都用到嚟拎分 完全冇廢話

搞到有啲亂 等佢自己出嚟解話

條友根本唔識就係度亂咁玩
俾d小朋友自己玩泥沙
我地d大人睇住佢就算啦

感覺就係亂加assumption 導出佢想要嘅結論。

我始終覺得當price=0 qd>qs 而qs>0係唔成立

第一個係送 第二個開始收錢 講唔講得通

你講撚哂啦屌你老母

咁唔係通咩 求指教

屌奶星 第一課既MC已經落十鳩幾萬Assumptions先做到

一份卷究竟要做幾耐

你一條友流落荒島，個島有生果夠你食兩日，個島係seller，你係buyer，生果shortage，p=0，Qd>Qs>0，冇competition。

冇錯，其實係出題嗰個有問題，唔係你問題，繼續加油

先唔講你啱唔啱 引用上高話econ已經係當有many buyer and seller
喺econ上唔成立了

子華神又中

成十一點都未有甜品 宵夜都黎緊 定我miss 左

條題目話Shortage necessarily implies
necessarily implies即係無論咩情況下都適用
我諗大家接受到 (1) 岩 (2) 錯
而要證明(3)係錯只需要一個counter example

一個counter example可以有好多好extreme既assumption，只要d assumption 唔係無可能，或者矛盾就OK

我原本用P=0就係想一次過證明(2) (3) 都係錯，不過好似有人睇唔明。
而家逐個黎證明，所以呢度P唔駛=0，因為唔係要證明冇price competition，只係想證明冇non price competition

而一個buyer一個seller, at P=P1>0, Qd>Qs>0 呢個情況就係一個counter example
有shortage 而冇non price competition咁就證明(3)係錯

其他情況係點根本唔重要

如果話一定要many buyers many sellers 咁monopoly monopsony全部唔係econ唔駛討論？

扑緊女
聽日先見la

你assume1個人已經=assume no non-price competition
有咩好討論
你假設左個結果出嚟

咁而家有冇shortage先？

甲乙兩君，一買一賣，沒有其他贏爭者：

一、甲君出價太低，乙君不願意賣（供需沒有相交），是否「短缺」？
（要留意的是：如果甲乙兩君，兩人的供需有交叉點，需求定律的含意是交易會發生。）
二、若甲君只願出0元（因此乙君不願意賣），其實倒轉頭要想這是否經濟物品。

錯喇，喺呢個例子下，price唔係money，而係opportunity cost, 例如你今日食左幾多個，就剩返幾多個，or剩返幾多次等等

自

咁其實條題目有necessarily, 即係得scarcity 係啱，因為2同3都有可能出現

冇shortage
因為p1=equilibrium price

發現Andrew lo

你垃圾啊你

有冇price都冇competition

On9嗰島係賣家都講得出

等

咁又唔係 sellers數量可以唔定

你要講一人社會，就imply左冇competition, 一人社會可以叫economics嗎

One seller 即係monopolist 理論上係無可能set p1 below equilibrium price

因為唔係optimal choice，seller 提升價格，會有更多profits. Qd>qs 唔會成立。

所以你既假設唔成立

(唔sure 自己有無錯)

at P=P1
Qd>Qs>0

點解你會覺得p1=equilibrium price?

因為市場會自己調節

經濟學上既shortage同demand supply curve應該係掛勾，demand supply curve 入面price係一個coordinate，你呢個case根本就唔會出現到price，未必應用到係經濟學上shortage既定義

Assume one-man economy...

得，你玩哂

番去讀書 溫econ la
弱智仔

唔識econ學人counterrrr example

如果市場可以調節咁永遠shortage 啦

你當govt set左price ceiling 啦

都唔知係味00後

完全符合00號on9特徵

厹巴打唔係讀phy chem bio?

一開新post就會無限loop啲之前問過嘅低智問題

溫到sor撚左

純粹想屌9人發洩

樓上assume一個買家
=assume no non-price competition
咁你不如假設埋個答案係啱嘅屌你老母

Ngo diu nei lo mo cao hai

Diu diu diu

On99 你識唔撚識架

如果市場可以調節咁永遠冇shortage 啦

你當govt set左price ceiling 啦

上面係答緊一人社會P未必等於0

仲捉你唔到 傻西Andrew low

屌好搞笑
厹u r on the right side of history

one seller 先搵個quantity where MR=MC 再set 高個price sub 搵到嘅Q落demand
呢個情況就一定唔efficient 架啦
但讀咁耐都唔會用黎shortage嘅情況下點
我估dse 題目除非講明啦 唔會assume 包埋monopoly monopsony啦

其實dse經濟科答題 有冇話所有問題(除特別講明)要基於已假設有many buyers and many sellers？

Yes
題目好簡單問你scarcity implies competition
答案係正確
但你唔會用one man economy 去諗

除非講到時冇/特別market structure,否則一律當perfect competitive market

好似假設人類係理性嘅動物一樣

其實個答案真係得Scarcity係一定啱

真係想知 dse頭個頁有冇寫明？

乜唔係elective part先去到Monopoly咩 ?
已經無哂印象
咁MC 係講一個market 有many buyers and sellers only好合理呀 點解要簡單複雜化

Don’t be on9 la

點解一條mc可以講咁耐
唔係弱智就係有心玩野
弱智果d就冇得救
有心玩野既我唔知你地居心係點,但可唔可以讀左書先過黎開人波?

你不如改名on99傻西瓜啦

岩
基本上班人冇野搵野嘈

Yes

Andrew Lo條柒頭幾時先肯同科大經濟系道歉

Scarcity都唔一定imply competition...
欣宜夠全世界得一個，會唔會引起competition?

收嗲啦厹

懶得追post
有甜品未

點解有scarcity for prince joyce
She is not a good
She is a bad
Ppl prefer less of it

你條傻西味會引人屌囉

咪係
我想食甜品炸

睇怕已經比六月娘河蟹左

你就算攞5*都只係一條厹

同埋題目係shortage implies.....

我冇記錯的話，shortage一定係有scarcity
但scarcity就唔一定有shortage

做乜啫你
個重點係demand supply呢樣野
宜家條題目問你shortage (啲人好想要呢樣野 但係供應唔夠兼定價太低 滿足唔到佢地) 所以佢地要用其他方法令自己擁有呢樣野
你諗下啲人點value 欣宜先啦

讀書以外都唔可以忽略事實嘅存在..
呢樣就係professor cheung最引人入勝嘅地方

名我就唔開啦
記得2014 dse econ
考完對答案
同個補習佬 對答案
有題同佢唔一樣
我好肯定我個答案係啱

點知出到黎真係佢錯
屌你垃圾補習佬

利申:5**

佢頭先淨係講scarcity，已經唔係條題目

One man economy既冇market 亦冇price 更加冇shortage
柒夠未

One 乜 man econnmy

教科書都有寫scarcity in society (assume many people) imply competition, competition imply discrimination啦

有人連shortage要係market之下發生都唔知

佢係邊個

好明顯條題目就有問題啦，係啲on9書蟲懶醒咪同佢地玩下

Economic assume all market participants make rational decision. When there is one buyer and one seller only, a rational seller will maximise his benefit by setting a price = equilibrium price. So no shortage will exist. In reality, seller sets a price below so called equilibrium price because the existence of transaction cost.

連登仔D概念混亂到呢
No scarcity for bads
恐怕連scarcity=ppl want more than they have都唔知

牛夜清

One buyer and one seller, 佢而家講one Man

第一版篇野係我打
好明顯班友冇睇就衝出黎鳩up

Bad 當然冇scarcity
No wants for it
On9

呢個係assumption, 而家講reality

上面唔係有條友玩assume one buyer and one seller咩

屈哂機啦係咪已經潛左水

Dorothy Lo

今日溫書講起merit good 同demerit good ...
欣宜點都唔會係demerit good 啦搞笑

佢條仔咪wants her/ it lor

June Leung IG 寫左以和為貴

Ok sor
Btw, economics

冇啦冇啦

Where?

I am afraid market with one buyer and one seller is out of the focus of any economic analysis. The closest model is a Robinson Crusoe economy (one man economy) but this is trivial as well.

And I believe equilibrium price means price at which the market clears, if such market with only 1 seller and buyer exists, they will bargain and eventually people with larger bargaining power reaps more benefits.
Instead of setting price= so called equilibrium price, there is simply no such benchmark to follow.

同意你上面所講。我諗緊有無可能gov 用價格上限 令到上面條友既假設成立。 希望有人分析下個可能性。 誠心求教

係啦，唔好再講one man economy 太離題又悶

點解無 non-price competition 呢

除左transaction cost仲有information cost

One buyer one seller 係 on9 dse雞閉門造車諗出黎

比econ人聽到真係貽笑大方

One buyer one seller case可以比到咩insight大家? 充其量就係係一個叫LIHKG既討論區入面一個充斥門外漢既討論中比某人借此詭辯出一個錯既答案可能睇落係啱

佢嘅邏輯:1條友冇人競爭

現實情況下，不同情況下，應該price competition 同non price competition 都會發生

一條咁嘅題目都好嘈 痴撚線

得一個buyer點樣competition？

Market structure (DSE)
Perfect competition (many buyers and sellers)
Monopolistic competition (many buyers and sellers)
Oligopoly (many buyers, many sellers with few dominant ones/few sellers)
Monopoly (many buyers, one seller with no close substitute)

其他9 up structure唔該收收皮

得一個人，嗰個人就唔係buyer

佢指1buyer and 1 seller
唔係得一個人

上面咪講左唔好再討論呢啲虛無縹緲嘅例子

其實我都係想指出佢個提問幾咁有質素姐

終於有AL人上水

挑 咁佢不如話上帝早已預備
食幾多着幾多係整定 所以冇competition
好過你拋個one buyer one seller出黎啦

DSE雞以為自己諗到one seller one buyer可以拗
其實真係識econ既人笑緊佢渣

agger 大學都只係會講下monopsony(1 buyer with many sellers)同monopoly(1 seller with many buyers )
咁叻自創theory你去考phd啦

佢可以拎諾貝爾獎

讀上腦

咁個buyer唔肯buy或者個seller唔肯sell直至個價啱心水咁叫唔叫competition?

唔肯sell咁有冇supply 吖

粹純9 brainstorming下

你連咩係 scarcity 係咩都唔知唔好出聲la
Scarcity 係P=0 ,Qd>Qs
如果係非一人社會出現呢個情況點會無 competition ar。

咪再害人啦，如果你係專登講d錯嘅 concept 混淆視聽，小心有報應，呢d有好多未來DSE考生架

建議Andrew Lo可以真係咁拗
用命定論 Fatalism解釋其實competition唔係competition 而係上帝主宰緊
Invisible hand其實係God hand (rip Adam Smith)

有人反對就車去宗教層面 質疑佢係咪批判緊上帝既大能

唔肯買會有短缺？competition起碼2人先叫競爭喎

活在自己邏輯世界

Problem solved
建議大家跟隨andrew lo讀下聖經
好過你讀PHD

好似溝女咁已經係non price competition啦
咁都有得拗

呢個situation唔係叫competition 而係Qd>Qs or Qs>Qd 因為buyer 嘅marginal value唔等於seller 嘅marginal cost ... 點會用competition形容呢個situation

冇追post 有甜品食未

就係要迫佢地分析多啲現實例子先答得到阮志華啲long questions啊(雖然可能轉左人)

要攞獎了

所以正確答案係B ???

未有

根據你現有既假設.....你個諗法都係錯....

如果你從整個社會角度去睇 (因為MC >0), 就會明白 價格被唔知乜野FIX 死起0 ....都會出現非價格競爭...呢個競爭係出現係DEMAND FOR SELLER's input (假設勞力)...方面..

當然你可以再加多D非現實假設落去...咁不如直接假設呢個係一人世界 就可能得答案A....

上面仲有好多錯CONCEPT既回覆...(特別係提欣宜果位人兄...自己諗下自己錯咩..haha)

上面有班人專登玩膠，玩到自己錯曬concept以為自己好撚威豬
番去溫完textbook先上黎開人地波啦

btw牛夜清ho ball

Is price competition

都可以係price competition
問題係在於溝到嘅定義同埋條女嘅為人

My understanding on equilibrium price is the same as yours. Based on your deduction, the market will finally clear and the one with higher bargaining power will gain all the surplus related to each unit of goods. Therefore, no shortage will exist. My explanation is trying to point out that deliberately setting a price below market clearing price, leaving the seller producing a good using scarce resource but without any compensation is violating the economic assumption. A rational seller will not produce a good at zero price.

你估有錢就一定有囡咩
如果一個有錢油面毒撚同一個有錢既靚仔二世祖
你覺班女揀咩

DSE啲內容都唔係啱哂，最緊要同現實接到軌

根本係無市場
巴打唔好再同呢d人嘈
上兩個post我同東尼巴打解釋過好多次
跟住又有人重覆改少少再回問

我絕對有理由懷疑有人用分身不斷重複又重複問同一樣野去混淆視聽

繼續活在你邏輯世界啦咁你

其實唔使執著P=0既case因為0<P<Equi. P都仲係shortage緊
個main point係當Qd > Qs, 即係會有 demand冇滿足到 佢又俾到咁多錢 你又俾到咁多錢 咁要點決定將d supply分俾邊個？就係靠non price competition
有人提一個buyer一個seller既case

岩，其實如果只有一個buyer既話就唔會有competition 但唔ideal

結論 題目出得唔好

Keane高汁

要跳返出書，讀econ好易讀上腦

好多assumption 都好離地 ....

你面對現實世界啦屌

溝女有市價？ 每條女有個 eq price ？
有嘅咩純price competition ，但呢個係冇shortage 情況。
否則都係non-price la

咪撚再9up

以前我就係讀上腦，結果見到阮志華啲題目就hang哂機

宵夜都黎啦。我叫左個甜品仲未黎

小二甜品呢

多謝Andrew，放低左本書又有問題玩

咁點解釋班富二代成條柒碌，講野又唔叻，都有成班索女埋身

哈哈哈好似啲死𡃁仔講唔過人搵大人幫佢出頭咁

Cliff就唔同呢:我唔需要咩prof證明我啱 因為我就係答案

唔使多謝Andrew, Cliff個解釋都唔係好好多

Cliff

甜品呢喂！

佢直接比市價交易直接買起個人？
佢咪透過自己財產背景送禮物去溝女囉，
唔係非價格競爭係乜？

連登真係臥虎藏龍
econ chapter 1
scarcity, competition and discrimination imply one another都有人好堅持唔係

會唔會真係六月娘條臭閪食咗件甜品

如果大學有一科係愛情經濟學 應該會好多人上

我好認真咁講，其實我地都好想聽再詳細既解釋，耐何佢唔出文。

巴打你咁有現實sense你去同佢傾下? 我相信佢係君子，真係錯會認。

最好巴打可以問準佢分享比我地聽．

其實andrew要贏cliff，只要舉到實例證明cliff係錯就得

甜品呢？

你講緊ptgf定溝女呀

女先係buyer喎，男不嬲都係seller, 唔係使乜溝女;
女就係揀最中意嗰個，不過亦都會有女係揀最有錢嗰個

10萬，做唔做
100萬做唔做
1億，做唔做

張五常有咁講過，當然唔係exact wording

唔好討論囡囡啦 一定係price competition

問題係佢個解釋模棱兩可，唔係啱同錯嘅問題

Lo sir 開唔開 宗教course?
我當年宗教岩岩好合格
下年想retake 番

Cliff (被)走數了

佛系？

不如花精力搵100% perfect competition既實例
寫到份似樣paper可以名留青史
容易過證明A啱啦

哈哈哈教會

Well, 過來人認真答你，唔好盲目聽人講，做多幾次past paper，再睇多幾次notes最實際

遵大佛系經濟？

唔好問題係咩啦，解釋係佢打，
我地無人代表到佢，而你又唔信我地，你應該係問佢。

真係有料既人係敢同人正面對質，唔係不停係背後話人錯。

認真，讀聖經神學都可以讀到博士架

最多學生選報的佛系經濟科導師

都要等佢走出自己邏輯世界

半夜三更都要揾返啲舊物出嚟
邊個想討論麻煩睇清楚哂 知道自己講緊咩先好參與

搞到自己成個小朋友咁

如果有人係想息事寧人既，反而應該比佢出，
如果唔係呢度大把巴打一提Econ 補習就講今日既事出黎，而個矛頭只會直指學校。

我唔係話佢錯，而係佢講嘅野冇乜內容呀明唔明呀小姐？定先生？

冇人話有問題，等lo sir 開course大家一齊報

AL Economics

精而簡

老細點會由得佢地自己友打自己友?
但Andrew Lo撐唔落可以點
咪低調D 過兩日凌晨Del post 當冇發生過囉

唔通由你地倒米
Cliff再勁 aim 2-4既人未必揀佢
Aim 2-4好賺定Aim *好賺? 佢心裡有數啦
Andrew Lo肯定要保 但道理係Cliff到wor
最好做法咪一人少句 打和啦 Super!

緣份到了..

巴打d highlight 佔咗全部嘅八成

佢啲notes冇廢話冇計

問題已經解開 唔洗再拗 等食甜品

想知道Andrew lo 點樣解釋3係錯，有冇可以講下？

出到黎社會就會知micro-economics好多野都唔啱，張五常講過，唯有demand and supply先係永恆..

再一次呼籲所有dse考生，出力睇多幾頁past paper 同notes, 唔好花時間上連登

嗰時highlight咗嘅都背哂 係有啲顏色我覺得好睇啲咁解
每完温一次都會多咗一份copy出嚟

DSE都一樣啦 我本教科書都有8成似
咁basic都錯真係...

因為睇唔清所有constraint 所以有時推理都未必準確

你知唔知cliff yeung邊個教出嚟

從來係你唔明我地講緊咩，
我唔知你係咩人，我亦都無興趣知。

解釋模稜兩可只係你講，
我唔知「冇乜內容」係指咩，
如果你指既係量，我同意，本身一樣咁簡單既野有咩好討論，一句兩句已經講完。
如果你指既係質，咁請你原原本本問佢，無人會反對。

最後，我希望你係真心想知道答案。

你唔提都冇左回事

Btw 右下pastexam q係D
街市賣菜呀姐都識啦

唔怪得當年中學阿sir講，上到大學教嘅Econ又會推倒AL嗰啲

你都話錯，人地考既係ECON，有咩好睇?

小弟不才
想問下係咪auction嘅price competition係價高者得
而普通market嘅price competition就係俾嗰個equilibrium price or regulated price instead of 價高者得?

最後一次解釋你唔明摺埋算la

如果女係buyer, 佢要吸引有錢仔
緊加係靠non-price competition la,
靠樣靠身材，邊個buyer邊個係seller都同樣解釋到
做主動嘅咪係buyer同其他buyers競爭

由頭到尾有悕少性，係社會嘅情況就有競爭，如果直接用價格解決到就唔會有所謂嘅shortage,otherwise 一有價格競爭解決唔到嘅野，shortage就會出現導致用non-price competition 去 allocation 嗰件goods
Al經濟學第一課,自己拎返本Chan & kwok睇la，唔洗睇名師筆記都有
再同你呢d死蠢傾真係浪費時間

你究竟知唔知cliff邊個教出黎架

出返嚟面對現實啦

依個真
ECON真係讀完可以即刻還番比instrutor既科黎

利申 大學Micro Macro A

唔通懸崖 被禁言？

aim 2-4先要補cliff 呀
起碼清哂啲易明嘅concept 唔會送分都唔識執
佢都成日講 其實考試做到哂基本野 執哂應該執到嘅分就夠做

我要甜品呀！

Both 價高者得
Equiliprium price你估真係上帝定?
咪又係成個market參與價高者得既"auction"定出黎

小二呢！！！

aim 2-4 做佢嗰啲mock會唔會predict grade U

一個人願意買一樣野 當佢所定嘅價值=Price (MV=P)

唔知係DSE雞傻豬定我唔明佢地諗乜
但渣D既人通常prefer冇咩料既補習老師 最好就多D gag添

分享少少嚟聽下
大學唔係讀econ

多謝拉curve

答案就係條題目本身出得唔好，兩種competition都有可能發生，我舉左例子喺舊post
我諗唔需要同佢拗囉，就算出到去佢有分我冇分咁又姐如何呢？事實會因此而改變？
過往考評局出錯題都係經常有嘅事，所以真係𣎴要太緊張呢條垃圾題

DSE 學嘅consumer surplus 已經錯啦

底差既人上cliff會好快跟唔到 之後訓著

甜品比個臭女人食左

上堂訓覺就補邊個都一樣啦

details?

Details

咳咳咳把聲勁催眠 點頂呀

個陣都係靠筆記

咁如果regulated price呢

講個殘酷嘅事實俾大家知(可能好多人已經知)
高中最著數係讀理科，因為去到大學可以揀返商科，但係讀開商科冇得揀返大學理科相關嘅系黎讀

ok
所以?

DSE模式下level 1-5都係水平參照唔係拉curve
5* 5** 先係among 5既人入面拉curve top x % 有** 其次y % 有*咁
恐怕到頭來其實係一係靠自己 一係跟Cliff既人係到拉curve
上到5有幾多andrew lo既學生剩啦wor

順帶一提 水平參照個水平(show到幾多quali先有lv 1-5)係根據日校考試only黎釐定 但5* 同 5**既拉curve係包括所有考生(i.e.包括自修生)既 所以D名師成隊人出去考既話其實係食緊日校考生既拎星機會

不過當然佢地會水鳩你話唔係

都係價高者得，”price”唔一定指$$

理科撚入黎食花生

自修生都照拉curve

係兩種都要發生，
人地問邊個係有shortage嘅情況一定出現，
跟據經濟學基礎假設，non-price competition 係呢個情況係100%出現。

如果你要強行改經濟學assumption 令佢錯咁已經唔係討論。你咁做同條題目叫你做運算你話1+1=\=2 一樣，無得做落去

你再故意講d錯嘅野誤導其他考生小心有報應

兩個可能性:
1. Black market emerges然後繼續進行price competition and non-price competition (such as gaining access to black market)
2. Conduct non-price competition (queuing etc)

唔怪得math core要成93%先穩5**

我大學唔係讀Econ, 讀左會考+ AL, 而家都叫做有少少社會經驗，一睇啲assumption就覺得唔多實際

Yes
籠統D講就係鋼鍊講既等價交換
要收穫就要有付出
哪怕係一隻手都係"價"

唔通真係無得食甜品

咳咳咳！

賣演唱會飛，有agent出現買撚哂啲飛，佢鍾意賣俾邊個都得，咁點會唔係price competition? 一定係non-price competition 架嗱？當然，你話演唱會飛都有一部分係預留俾贊助商公司員工嗰啲，就唔係price competition囉, 所以真係要睇情況;

再一次呼籲，所有DSE考生，考完試先好上連登

離地assumption背後全部有更有說服力既rationale
例如perfect competition, academia都未搵到real life example
但佢既可以simplify analysis 又可以提供到可以實際應用返係現實既 insight 何樂而不為

其實所有assumption背後都有自己既原因
鬼唔知佢地離地 有用 解釋到野 解釋個陣清楚assumption既constraint 就得

你咁講咩科都唔實際架啦
phy夠assume no heat lost to the surroundings

江湖經驗不足
用錯方法兜
職場又弱肉強食, KILLED

讀大學一d都唔實際

佢仲未走出自己邏輯世界

呢個係關utility analysis事

其實經濟學經典每部都有自己嘅assumption
經濟學最主要係用黎解釋社會現象，解釋唔到就可以收皮

一開始已經non price了...如果price解決到就唔會有non price出現...

面對社會啦

Cliff都講左兩次話有甜品食 應該唔會走數啦
同埋如果走數既話 哈哈哈班盲粉咪以為其實係cliff錯 咁cliff咪好冇面？！

讀深入啲就要計埋啦，乜都要計添

應該有嘅，佢對concept有份執著 但係唔知等到幾時

唔好同佢嘈啦，
有一種人你講咩都一定說服唔到，
就係佢根本有心要搵野拗，
合理與否對個D人黎講毫不重要。

咁留意cliff不如睇熟啲last paper啦 點解唔係你去做cliff，而係要聽cliff講？

我唸依加cliff 都成肚氣 挫住挫住咁
唔會走數掛 佢想數個低b仔好耐喇

事實就冇得拗嘅

諗起即刻駁嘴

做乜嘢大家都咁心急
我覺得咳咳咳係唔會走數
只不過佢份人成日都做嘢好慢
就好似佢話要寫書 講咗幾年都未寫好
如果舊年嗰陣上jupas選課嗰堂嘅時候同我地講話佢研究緊整Hi-Fi 遲啲先寫書
用叫我地唔好講出去
不過聽到佢講自己整Hi-Fi真係好有型 勁有生活態度

有冇聽過燈塔的故事？

做乜嘢無啦啦要睇past paper
我係想睇cliff點樣串哈哈哈

食花生lo 唔通真係係為學術討論咩

Good: A commodity, or a physical, tangible item that satisfies some human want or need

你本身又講緊ce al econ assumption不切實際
我同你講其他科嘅assumption你又話讀深啲就唔同
屌你玩撚曬啦

小二！

社會現實：考試目的係測試人既邏輯、勤奮、轉數、智商
個科實唔實際或者有無用根本唔關事
識玩個遊戲 你咪贏囉

OM 141
其實無商不奸
間補習社以前紅唔起都踩其他補習社係巴士賣廣告同FB打手
6-7年前,某一個名師加入煙肉學校同一班高層開會
佢地都話其實我地知道自己學校同古代英皇比係次等
所以一直諗計做MARKETING

我知係因為果個名師同我地食飯講
仲透露除左RICHARD 冇咩人人品好
(大致欣賞richard,但成日強調自己個女唔識寫中文唔知做乜)

講開又講八掛野,擺明離題

花生花生
點解仲要衝出嚟柒

原來係咁 希望佢跟住落黎嘅解釋夠清晰啦

咁經濟學有部分都真係改變左社會好多嘅

條友好鬼鐘意玩hi-fi 耐唔耐就提一提

cliff: assume market已經以price competition 去調節到equalibilium price，但都依然出現shortage，所以有non price competition

Andrew: assume market未做任何調節，所以有competition, 但係邊一種，無從判斷...

題目出得唔好...

唔使爭，各有各睇法，條問題set得唔好

追佢都要時間金錢，例子: 佢條仔

以上純粹9up

咁"低級"題目點解拗咁耐
econ得3,可唔可以簡單話我知點解3岩,綜合呢百幾個例子

你又講得岩

‘那！我就唔鐘意聽張學友唱歌既 個個音唱到幾準又點 無感情點解我唔去聽Classic music’

其實市場做調節之前同之後已經有好大分別
通常econ出題係問問題出現左，同去equilibrium 之前中間嘅變化

以上純粹9up

DSE ECON CH1 其實先係最難

利申 5*

朽木不可雕
睇開d

連counter example 都要求assumption 符合現實咁唔駛討論啦

就係只要唔駛違反defn去到extreme都成立先叫necessarily implies，例如(1)

溫書啦柒頭

我放棄，好撚攰。
佢用d教科書典型話岩嘅例子話係錯，可以點

佢覺得眾人皆醉佢獨醒，仲係到講自己點叻點叻，有病

唔好意思 我grad左好耐
我黎食花生咋
衝出黎柒
Last paper 新字

話時話你地今屆考左未

咁個assumption唔符合現實，咁問黎做乜？
你要分數嘅就返去做last paper啦

幾時有甜品
早餐都黎緊啦

打錯字都笑一餐:o）
唔係考生就繼續啦屌（ 自隊）

所以要問set題條友，佢本身係諗咩...

Past paper

答左你
由頭追起唔該

就係咁先試到concept 清唔清
concept清先分到d野邊d係generally true 邊d係always true

甜品呢

大家慳返啖氣叫甜品好過

唔使等，上面已解釋咗，點解兩條友都覺得自己啱，就係條問題set得唔好，令唔同人有唔同assumption，所以有唔同答案...

好多人都將焦點放喺MC, 但係MC係可以操返黎，不停做就得，反而long question真係要加倍小心

concept清就唔會有咁既問題啦

痴撚線
Set咩唔好
錯就錯啦

Ust教授
十成十係姓蕭嗰個

Cliff話set得唔好已經好比面啦

而家唔係就係講緊條dse題目？

你望真啲先啦，條問題根本唔係佢mc題日

cliff 語氣好重wor
話人地邏輯卑劣

long question:
when shortage occured under perfect market, what will happen to the market?

俾晒位佢落台

andrew 應該會搵間以前教佢個d professor?

會唔會係dept head
Skw應該唔識佢，同埋佢一向鬧開dse唔似會答佢

唔好再拉ust落水好冇，佢都唔係問緊佢條mc

咁條友真係邏輯有問題

其實邊個prof都唔係重點
誤導先係大問題

佢問prof用MAY,自己份卷用necessarily
邊撚度一樣

求加整合，點解咁多人唔睇清楚就屌鳩ust

第一頁咪有lo

wt 7 perfect market

仲未明
如果shortage嘅操縱者要價高者得咁又點會係non-price competition呀？頭先講嘅agent例子就係咁;
如果你shortage係assume埋price ceiling, 咁正常seller都會set 哂去最高個price, 咁其實係個assumption否定左price competition呢樣野，而唔係price competition唔會發生，而non-price competition必現會發生

太多人冇睇清楚email寫咩
寫清楚個字眼好啲

唔講仲以為你係咳咳咳/哈哈哈

大學undergrad econ course不少intro course 都假設perfect competition
但你上到pg level就唔會再見倒, 因為perfect competition真係冇咩好講
information economics 先係主流micro 做緊嘅野
各個範疇都係鑽研緊asymmetric information
係hku有個ug course叫uncertainty and information (ug 最難嘅course)
每年take呢個course嘅local五隻手指數得曬
但大部份ug econ撚一d advanced野都冇讀就話"大學econ離地冇撚用"

唔歡迎? 你地慢慢得消失的甜品

我有大學frd話advanced econ讀得好撚辛苦，要計數

cliff咪講左題目無錯
我地記得叫左甜品咖，唔好漏單

要d吹單,可能漏單

上面有個大學冇讀econ 強調自己有社會經驗嘅都係咁認為

題目錯左佢咪冇得發大黎講，攻擊對手囉

你肯定cliff同hahaha target同一班學生？

不過都唔關事，個教授無錯

多餘
條題目邊個出

一路講緊啲assumption喎，講緊大學Econ咩?文盲？大學畢業嗎？

咪係，無啦啦俾人擺上枱
明明人地講緊may但俾佢用黎support necessarily implies

冇攻擊得咁甘吖嘛
佢梗係諗住出heavy punch啦

冇記錯條題目係AL個陣已經解釋過 咳咳咳話易混淆，出得唔好

佢真係有心就開左名啦，仲要俾埋打錯字落台階佢

甜品呢！！！

冇讀啲advance 野就喺度話人啲assumption 唔係乜唔係物 仲要衝出嚟被人撚
利申 我冇書讀

爸打有無讀mphil/PhD in economics? 我有啲想讀落去，但好多身邊朋友同學話浪費時間。

如果讀完唔做research 係咪唔應該讀 ？

計數? intro course就計數
上到去全部都係mathematical analysis, prove d theory
所以有心上econ phd的話, undergrad應該major數學instead of econ
亦都說明左點解d econ nobel laureate 咁多數學出身

未見過CY錯 利申AL生

打算上phd in econ, 不過應該未咁快, apply phd 要花好多功夫

"phd"唔應該係讀, 因為已經係做緊research
所以怕research就真係要認真考慮下

另外畢左業唔留係academia的話, 某d field (empirical industrial organization, macro, finance, etc) 其實都好多 outside option

問prof用MAY
自己份卷用necessarily

幾時同科大道歉

甜品呢！！！

等待甜品！

甜品

張五常 經濟解釋卷一 科學說需求P.207-208

"再者,需求量與供應量都是意圖之量,所以那所謂短缺(shortage)是空中樓閣,在真實是不存在的。"

根據張五常嘅講法,呢條問題已經冇討論空間, (most logically) correct answer 係D. All of the above, 即係1,2,3都岩。換言之,即係兩位補習老師都錯...如果呢度有佢地兩位嘅學生,歡迎send呢個答案俾佢地睇睇

利申: 認真非派膠

Dse 題目
假設咗完全競爭

你係認真嘅你就睇唒成卷先出嚟鳩吹

你講得assumption唔多實際呢句 我肯定你無讀過AL 唔好扮啦ching 扮讀過AL唔會令你argument stronger

我考舊制AL econ 雖然唔係熟讀 但三卷經濟解釋都有睇晒 張教授嘅書寫得唔錯架 可惜唔係現今經濟學主流

而加ECON 主流係econometrics
behavioural economics 都追緊上黎
其實大家嘈緊條問題,我覺得對大家既ECONOMICS 進步係無咩幫助
條問題似哲學問題多過ECONOMICS
economics重點係解釋社會現象
不過有討論都係好事黎

係咪六月娘唔俾份甜品出餐

大家早d訓好過

講多少少點解我覺得對你ECONOMICS進步係無咩幫助
因為問題係講緊IF A(SHORTAGE), then what must happen.
依講係講緊係assumptions 下係推論
係我教過既學生我都發現佢地過份地放太多時間係依到
我認為ECONOMICS重點係咩呢?
係你見到個B, then find the A,依個先係高深值得討論既地方

例如oliver hart 講Incomplete contracts係個原因
張五常話 property right 先係
依D我覺得係比例有義意既討論

甜點出咗喇!!!

抱歉甜品要在深夜食堂上桌。

老師出錯試題我屢見不鮮，本來是沒有想過要下筆再說什麼的，誰知出題者厚顏如此，引用科大教授的回覆電郵強作辯解，以為可以掩過飾非。整個辯解涉及兩個問題：一是知識貧乏及邏輯混亂，卻企圖訴諸權威以蒙混過關，恬不知恥；二是企圖以不誠實的方法誤導學生，敗德辱行。為人師表，無學問，無品行，枉稱為師。

（原本不知道出題者是誰，後來知道了，名字是Andrew Lo，我是光明磊落的人，理性討論，開名不妨，早前我批評雷鼎鳴教授的「叫雞論」也是開名的。）

為此兩大問題，應要炮製兩道甜品，今天先上第一道：「無學問」。

在分析這兩個問題之前，先說說事情的大概，方便大家閱讀接着的分析：

有幾位同學就一條 Mock 卷的 MC 向我作出提問，題目是這樣的：

Shortage necessarily implies
(1) scarcity
(2) price competition
(3) non-price competition

同學說出題者的答案是 (1) only，我說正確的答案應該是 (1) & (3) only。就着這題目，我已在 Facebook 解釋過了，有興趣的朋友不妨回看。後來出題者發電郵問科技大學的教授，未經教授同意，把回覆放上社交平台（及後被科大經濟學系的學會譴責），說那教授的看法跟他一致，為自己的錯誤答案護航。

有了背景資料，先以正常的想法分析這問題（前文已經分析過，這裏詳細一點，讓不明白的同學較容易理解），之後會再深入一點，分析一下不正常的想法。

在價格低於均衡的範圍，要成功獲得這物品，必須付出賣家所定的價格，這是價格競爭。但這價格競爭並不足以決定哪些人可以買得到、哪些人買不到，因為願意付出這價格的人多於該物品可供銷售的數量，總要有一些價格以外的準則去補充，才能決定哪些人可以買得到、哪些人買不到，這便是非價格競爭必定出現的原因。不論消費者要輪候、透過有特別渠道的朋友購買這物品、或只是手快有、手慢冇，這些都是非價格競爭。如果有短缺但沒有非價格競爭，那麼用什麼來決定誰能夠在低於均衡之價獲得這物品呢？這是經濟學關於競爭最基本的知識。

另一方面，只要有一位消費者以任何一種價格以外的方法嘗試獲得這物品，非價格競爭便存在。如果有短缺時，有價格競爭，但完全沒有非價格競爭，即是說所有消費者都不會用任何價格以外的方法以嘗試獲得這物品（也是說消費者不再進行進一步的競爭），這違反了局限之下爭取最大利益的基本假設，經濟學的理論和邏輯不容許有短缺但沒有非價格競爭。這也是經濟學最基本的知識。

這是正常的想法，現在深入一點，看看不正常的想法是什麼。要看不正常的想法，先看看出題者的辯解（白紙黑字，大小階也沒有改他的）：

1. 自由市場下，當需求增加，會引致短缺 shortage
2. 在這Shortage（短缺）情況下，會出現價格競爭
3. 這種情況的短缺，未必一定出現非價格競爭

聰明的同學可能發現，在正常的想法下，我說的短缺是市場不能調節至均衡價格的短缺，而出題者（在辯解時）所說的短缺是由一個均衡點調節至另一個均衡點期間所出現的短缺。出題者的辯解圍繞着市場如何調節至均衡的過程。從這裏入手，已經注定失敗。這是不正常的想法。

須知需求供應乃子虛烏有，千方百計去想像這些並不存在的東西在特定的情況下的運作其實是怎樣，是愚不可及的事。在自己幻想的世界亂想一通這些蠢事，在經濟學學得不好的人身上時有發生，活在自己的邏輯世界的人，學經濟學會弄出個笑話來。

經濟學家創造一些概念出來，是拿來應用的。創造出來的理論應該如何運用，必須要想想為什麼要虛構這些理論出來，為了達致什麼目的。另一方面，虛構這些理論時必定有一些假設，是為了方便理論的運用，若非假設影響理論作出推測的準確性，正常來說使用這理論時我們會跟隨這些假設。需求供應相交決定市價，是在完全競爭的一些假設下所得出的均衡。當需求改變，正常來說不用去探討如何由一均衡點調節到另一均衡點，簡單直接由一點去另一點就是了，因為虛構這需求供應的理論，並不是要去處理價格實際上怎樣由高於或低於均衡的水平調節至均衡，而是要用一均衡點去另一均衡點去解釋現象。

若硬是要幻想調節的過程，雖然沒有什麼意義，也無不可：完全競爭有完全的資訊（也沒有交易費用），消費者的需求稍有變動，大家一清二楚，需求稍一變動，市價便可以零時滯調節至新的均衡。幻想完調節的過程，對需求供應的應用有任何改變嗎？其實是多此一舉，做了一些無關宏旨的事情，也就是說，這樣的一個市價可以零時滯調節至新均衡的情況，經濟學不用花心神去理會短缺的問題。

教科書喜歡胡說八道，總會說說需求上升後，在原來的價格下有短缺，然後價格會上升至均衡。這是用來氹初學者，讓他們覺得真實一點，也看來有點步驟可跟，當然，一般中學課堂也會略說一兩句。

考試試題考學生概念，不是用來氹小朋友，要回歸理論的本質，在處理考試題目時以氹小朋友的思維處理，是蠢材。以這些氹小朋友的東西去問一個大學教授，加上那樣的英文，不但失禮自己，更失禮教過你的大學教授，可謂不知羞恥。收到問題的大學教授相信定必搖頭嘆息，心想怎會有畢了業的舊生問這樣愚蠢的問題，他是怎樣畢業的？看到這裏，同學應該明白那經濟學教授的回覆，其實與出題者的答案是否正確毫無關連。

看完上述的分析，同學應該也明白短缺這概念在市場均衡的分析中其實沒有什麼角色和意義。那麼短缺這概念的應用是怎樣的呢？正常的經濟分析，短缺這概念是在政府干預或因為其他緣故價格不能調整至均衡的情況下，分析會有什麼現象出現，亦即分析非價格競爭的行為。這也是為什麼有點經濟學基礎的人，一說到短缺，便會想到價格不能調整至均衡的情況。有關短缺的學術研究，皆是價格不能調整至均衡的情況，沒有經濟學家會蠢到用短缺這概念去硏究市價是如何調節至均衡的。

就考試而言，考試有考試的規則和範疇，經濟科的考試考概念，要在合理合適的範疇，而合理合適與否，視乎概念的本質和應用。有了以上的認知，我們再看那試題：「短缺意味著（implies）......」。「意味著」應與短缺這概念所推衍出的含意有關。合乎經濟學常識的推論，是用這概念應用到解釋現象那方面，合理和合適的概念應用範疇也是價格不能調整至均衡的情況。以「短缺意味着什麼」作問題，卻想到市價如何達致均衡那邊去，可以去不正常人類研究中心給研究人員作被研究的主體。

剛才所說的正常與不正常想法，可能解釋了為什麼出題者向科大教授提問時，並不直接問：「短缺是否必然意味着非價格競爭？」而是問：「需求上升，在原來的價格下有短缺，價格是否會上升？」若果直接問短缺是否必然意味着非價格競爭，我相信100個有點真才實學的經濟學教授（我見過不少冇料到的），100個都會答是。出題者當然不知道箇中道理，否則也不會錯選答案，實情可能是那想法實在太過不正常，他不知何解，隱隱約約覺得有點不對勁，如果直接問第一個問題，風險很大，於是以取巧的方式發問，因為第二個問題這樣設定，中四學生也必然答是。

從提問的方式，其實已經看得到出題者居心不良，再嘗試以訴諸權威的方式為自己開脫，極其可恥。下一道甜品是：「冇品」。

其實我唔係ECON人 (除左依家research嘅方向同econometrics有d關係之外)

不過認同你所講"見到個B, then find the A"係值得討論呢樣野 以前跟過一個做mechanism design好出名嘅教授做野 覺得佢嘅諗法真係好聰明 邏輯亦都非常嚴謹 真心佩服

甜品 待續 下集預告：冇品 睇黎有機會出4

三點半 辛苦Cliff了
找數真漢子 本身完左dse應該有得休息下 為左追擊哈哈哈又要寫文
Cliff本身已經殘 唔好再捱夜啦

Cliff: 原本不知道出題者是誰，後來知道了，名字是Andrew Lo，我是光明磊落的人，理性討論，開名不妨，早前我批評雷鼎鳴教授的「叫雞論」也是開名的。
型撚到

諗定下個post改咩名啦樓主 有下一道甜品呀

談冇品

終於出甜品, 上面d包拗頸撚肯收皮未?

以這些氹小朋友的東西去問一個大學教授，加上那樣的英文，不但失禮自己，更失禮教過你的大學教授，可謂不知羞恥。

一絕咁型

呢個願望終於達成到啦
2018。神棍演繹經濟學

神棍演繹經濟學

有野食

Cliff 文中”先看看岀題者的辯解(白紙黑字,大小階也沒有改他的)”

呢篇野 好似一個大人教緊個細路仔咁

好多金句

活在自己邏輯世界的人

須知需求供應乃子虛烏有，千方百計去想像這些並不存在的東西在特定的情況下的運作其實是怎樣，是愚不可及的事。在自己幻想的世界亂想一通這些蠢事，在經濟學學得不好的人身上時有發生，活在自己的邏輯世界的人，學經濟學會弄出個笑話來。

談無品應該仲精彩

無咁多知識上既野，直接係佢既人格上開波

呢篇甜處品真係cap低 句句精彩

好期待

型佬好波！
每句都屌打得好應

請樓主再整合

樓主下個post將cliff d金句拼埋哈哈哈d柒事到 做個對比咁 加落懶人包好冇

竟然係訓前會等到

重要既PT:
其實是多此一舉，做了一些無關宏旨的事情，也就是說，這樣的一個市價可以零時滯調節至新均衡的情況，經濟學不用花心神去理會短缺的問題。

講左20次都無人信

就考試而言，考試有考試的規則和範疇，經濟科的考試考概念，要在合理合適的範疇，而合理合適與否，視乎概念的本質和應用。有了以上的認知，我們再看那試題：「短缺意味著（implies）......」。「意味著」應與短缺這概念所推衍出的含意有關。合乎經濟學常識的推論，是用這概念應用到解釋現象那方面，合理和合適的概念應用範疇也是價格不能調整至均衡的情況。以「短缺意味着什麼」作問題，卻想到市價如何達致均衡那邊去，可以去不正常人類研究中心給研究人員作被研究的主體。

麻煩highlight 埋andrew lo email 入面嘅問法

一定會

笑撚死

Cliff子完美獲勝

鞭屍鞭到 冇眼睇

佢地活在自己邏輯世界

有嘢笑 最好

辛苦樓主 btw加翻d字體大小顏色會好d 而家咁有d難睇到 (冇惡意 純粹方便大家繼續無限恥笑哈哈哈)

慘撚到 直接摺埋

傳送門

好少用轉字體 我試下

好想再上多次堂

鞭到

千字文 句句精華 絕無廢話 完美屌打

成班冇讀過/讀壞書嘅又要加把咀 又唔聽人講 咪比人打面打到啪啪聲囉

準備開新post前可以係到先post一次(copy 定) 效果ok新post就萬無一失 靚靚懶人包迎接第二道甜品

Cliff Yeung 仲收唔收學生 好想上佢堂

條On9 會唔會就咁比型佬屌走咗 下年唔教架

嚟緊仲有第二個甜品 巴打絲打慢慢享用

大家記得fb like and share
比全世界睇到

收到風本校Professor（非答題被擺上台個個）對Andrew Lo原來出自ECOF感到譁然

佢活於自己嘅邏輯世界 唔理世人眼光

好型棍呀！

係就好 拎住個econ名師名係到誤人子弟 一早就要收皮啦佢

係ecof 定係bba double maj econ and finance?

有冇人有andrew lo 解釋呢條答案條片

睇嚟daniel yu 可以休息下

冇人知

ECOF就經濟及財務學
Finance就財務學
唔知佢財務管理邊到黎

串得來仲教埋理論，型在呢度

Andrew Lo page:
畢業於香港科技大學( The Hong Kong university of Science and Technology)
主修經濟及財務管理

肯撚定冇First hon啦 First hon implies it appear on webpage

wing gor

成篇essay二千幾字 就係為左屌柒條壽頭

補習界太多人呃飯食 包裝到成個明星咁去吸引小朋友補 真正有料嘅人越來越少人欣賞

以這些氹小朋友的東西去問一個大學教授，加上那樣的英文，不但失禮自己，更失禮教過你的大學教授，可謂不知羞恥。收到問題的大學教授相信定必搖頭嘆息，心想怎會有畢了業的舊生問這樣愚蠢的問題，他是怎樣畢業的？

不過科大點都係柒
唔係柒在professor比人擺上台 明明冇講錯野 就比人拎去兜錯既概念

而係柒在出咗Andrew Lo

辛苦cliff今日咁忙仲岀交

岀文*

Agger

最撚慘佢係我師兄
Btw 一定有option 3啦 望下而家中國咩境況就知

咁又唔好咁講 覆句好快 點會料到有伏 你知Professor平日對開都係有質素既人

"活在自己的邏輯世界的人，學經濟學會弄出個笑話來。"

仲有下一道

我唔係讀UST 但覺得prof. Siu 幾charm
乜搞D咁既野

Yy黨全部都係伏？

型佬

係無一個唔伏

幫樓主諗定懶人包整合 巴絲見到有其他金句歡迎幫手
1.哈:活於自己邏輯 vs Cliff: 活在自己邏輯...笑話
2.哈:email 英文 vs Cliff :那樣的英文...他是怎麼畢業
3.哈: email轉左字 vs Cliff: 白紙黑字 大小階也沒改他的
4.哈: ig email ust vs Ust 聲明

有無hints 係邊位prof. 俾人擺上枱

推上新名校secrets

康Sir 還可 不過教個科 比Cliff 寸到一棟都冇
Kenneth: 彩色Notes 都冇用 萬人之師都冇用 skills 冇用
Wayne: 唔係講 最返我之前既post AL 得C 唔係年年出既答案都啱 錯在最前
Andrew: 成個post 都係講佢

愈睇愈想 上多次佢既堂

下次個懶人包 我可能淨係quote 返cliff 最新既甜品 唔會用上面第一版既format 但係會係每句金句 quote 返相關既圖 因為我諗大家都知發生咩事 唔使再重複 好冇

乜教出D咁既野就真

其實肥仔Andy Yeung計唔計

計嘅話應該係唯一清泉

每年考完econ都要睇cliff表演

有讀過佢個科既人認得出hide咗個D下款既hide剩個部份但唔sure 所以唔講啦

但肯定既係Andrew Lo搵咗人send emails比超過一位professor, 唔排除成個dept send曬 然後搵邊個professor寫得最有利佢造文章
卑劣到仆街

肥仔AY 喺AL時代ok 而家唔知
嗰時補咗佢半年 執到隻C返嚟

仲有koopq 無限補習plan 攞theory落自己名

好想番去考dse補番咳咳佬

AY補到由考試25/100變到dse攞4

5. 哈:楊老師 dse mc不相同(ig) vs 之前巴絲影落既一樣對比圖

我嗰時去到F.7都係全級包尾的
有時日校考試/mock 真係信唔過

唔係會計出身，教acct唔掂

教我acc個啊sir鳩嘅

F5先補AY,一開波就要執F4垃圾啊sir教嘅concept再學新嘢

冇AY就真係死得

咁我唔知喇 AL嘅BS唔洗學ACCT野乜濟

Andrew lo 欺世盜名搵笨柒

起碼實用R到分先

真實實力不明

其實佢唔用自己名send已經好撚仆街 咩Dorothy

可以係佢團隊成員

佢唔係搵團隊人幫佢send 咩

佢點敢
堂堂補習名師wor, 月入肯定多過一個professor, 要“不恥下問”？ 佢做唔到

只好搵團隊成員問

個dorothy今次都仆街啦

禁錯負皮
型佬真係型

肯定啦
如果放Andrew Lo大名, 一陣人地一google就會發現原來自己係補習“名師”，要返去大學問中學程度題目
我係佢都怕醜啦

我知係團隊成員 但明明係佢自己要訴諸權威保個人名聲 但又唔係用自己名義send

正宗讀死書死讀書既例子

6. 哈: 上天刻意安排成為老師既磨練 vs 企圖以不誠實的方法誤導學生，敗德辱行。為人師表，無學問，無品行，枉稱為師。

On9先會幫Andrew lo做馬前卒

絲毫不留手

老闆叫你做野 你都好難托手㬹既

不過呢局佢大獲姐

下一道甜品是：冇品
型撚到

型佬個facebook仲顯示online緊 咁撚癲

佢唔係諗住今晚岀埋下一道菜呀嘛 咁癲

我係佢條team D人就肯定會勸佢咪撚死撐，認衰仔就算，比人笑兩日咪冇野

睇怕個Dorothy send得出都冇乜sense既人
應該話andrew lo成team人都係垃圾 咁大班人搞唔掂條小小題目
唔知有冇帶腦返工

「在價格低於均衡的範圍，要成功獲得這物品，必須付出賣家所定的價格，這是價格競爭。但這價格競爭並不足以決定哪些人可以買得到、哪些人買不到，因為願意付出這價格的人多於該物品可供銷售的數量，總要有一些價格以外的準則去補充，才能決定哪些人可以買得到、哪些人買不到，這便是非價格競爭必定出現的原因。不論消費者要輪候、透過有特別渠道的朋友購買這物品、或只是手快有、手慢冇，這些都是非價格競爭。如果有短缺但沒有非價格競爭，那麼用什麼來決定誰能夠在低於均衡之價獲得這物品呢？這是經濟學關於競爭最基本的知識。….…這也是為什麼有點經濟學基礎的人，一說到短缺，便會想到價格不能調整至均衡的情況。有關短缺的學術研究，皆是價格不能調整至均衡的情況，沒有經濟學家會蠢到用短缺這概念去硏究市價是如何調節至均衡的。
好彩無丟Cliff Yeung既架

斷章取義

真係堅型
當條垃圾撚狗咁撚 學界清泉
不過呢行好黑暗 做人太直太正義唔好
希望六月娘唔好4424 bam左懸崖喇

致呢幾個po 50%以上既連登仔

以「短缺意味着什麼」作問題，卻想到市價如何達致均衡那邊去，可以去不正常人類研究中心給研究人員作被研究的主體。

呢條友仲好笑過Andrew lo 張五常係評論緊需求供應理論喺真實世界係空中樓閣 而cliff同andrew講緊既都係within需求供應理論既野 就咁引一句出黎 完全係irrelevant

懸崖人氣高咗，應該可以開多幾個班
6月應該唔會咁傻斷自己米路掛

你覺得型佬會驚咩
條友係得理不饒人嗰type 嚟 六月娘搞鳩佢分分鐘比佢屌埋一份

難講呀 哈哈哈丫丫呢堆咁識玩是非 轉個頭又講呢講路扮可憐放毒針

有時都唔知邊個係老闆

連YY自己本身都係伏啦

不過AY係清泉呢樣真，幾年前補佢印象中好少錯，就算錯多數係攰得滯，之後都糾正返

你睇到佢D 文章
你都唔夠膽搞佢啦
係哈哈哈 夠膽

驚佢老鼠
東家唔打打西家

補習界又唔係monopoly

睇左咁多年cliff既文
佢d中文都好勁
一語中的咁present哂任何有模糊既idea/concept出黎
講真 就算讀過AL Econ/ 大學major econ既人
對概念都真係冇佢咁清

真係好神

英文都好勁 真。HKU 水平

起碼教嘅嘢有用

同埋唔會包拗頸先

而家入左大學 我d英文同Andrew lo差唔多架咋

巴打真係好風趣

全部都啱！打和！SUPER!!

語文組織能力強 講野冇廢話 淨係呢樣都夠勁

當撚完林生有感

「更有一些同學問我，有否後悔辭去考評局的高薪厚職，從事補習行業。雖然考評局的工作確是優差，閒暇時間之多一般人不能想像，但生活卻很 hea，沒有這幾年的歷煉，我不會是今天的我，也不懂珍惜閒暇時間的可貴，我沒有半點後悔，只是當一些不學無術的無能之輩，躲在有名有勢的人胯下頻發陰招，甚至在課堂上歪曲事實，指名道姓惡意中傷之時，偶爾有點憤慨。這些不愉快的事件，一些同學也深表關注，替我擔心及憤怒。在這裏衷心感激關心我的同學，你們也不用替我憂心，我不會只有眼前路，沒有身後身。」

*年

睇黎我要打定4 我返去瞓一瞓先 包保懶人包大家中

鍾意*

型撚到癲

成熟嘅男人 做咩都咁撚型

lm

出錯題目咪認囉 考評局一年出一份都年年DEL題目啦
係要死撐 而家比人捉起黎鞭 為咩

即刻劃清界線

睇完覺得係佢題目出太衰玩死自己
必然意味 佢自己可能都唔清楚短缺喺econ上嘅作用 意味啲咩
必然是都話有機會只有1啱

末代al表示肥仔教bs幾好

AY清你老母泉咩 account AL得c 廢撚到癲

句句都鏗鏘有力
每次睇Cliff直線抽擊啲不學無術嘅教畜都好爽

好撚型呀屌

cliff

好撚型棍

等緊第二道甜品

張五常開返間俾佢已經搞掂

佢寫中文都好好
真係可以好似張五常咁, 寫番幾本經濟解釋
唔怪得當年張五常睇得起佢

Push

錯咪一早認囉，

你睇你依家幾撚柒

教 paper 1 係好

paper 2 就不了
大把教得好過佢，只係佢係燈塔，壟斷左個市場

就如 hahaha 壟斷 econ 市場一樣
我好想求證，hahaha 宜家算唔算 econ 最多人補

一向都燈塔 d electives 都冇麥好感

得cw 同 cliff 係真有料

其他個幾個
hahaha
wayne leung
kc 同 AY
都不知所謂

根本成個補習界 有料但有良心既得 徐永豪 cs cliff cw

J yeung

真係太蠢,
直接話我準備Mock太多野做, 助手打答案時打錯左,我冇留意佢地打MC答案打錯左。
我下次會小心D留意助手有冇打錯野

完美解決

CY CW JY
其實Kelvin Lau都有料, 不過個人觀感一般

咁搞法cliff爺每隔一兩年又上一次神枱

型佬不枉我以前夜媽媽走去補你

AY好似係泰國生活
試過有一堂遲個半鐘

徐永豪都係？

有9個哈哈哈fans 偷偷留下負評

好似有上堂解卷

屌 好撚型
由頭鞭撚到落尾

仲有第二道甜品

佢本來就教BS果part
不過DSE大把學校選account
所以變咗當BAFS=Account

利申 被逼讀同考BS果part

當我冇講過

張五常弟子
果然有番咁上下

型佬
最後一屆al econ form 7 學期初比學校勸drop
form7 幾個月補返成個alevel
最後由校內15 分變al 有B
唔係多得cliff 可能大學都冇得讀

同YY埋堆既，咪有宣傳law
四個小生裡面，三個都係識埋YY堆，康仔面懵心精，當然都識巴結

呢兩年June 無主政，變左YY決定宣傳方向

咁多年留住cliff 既notes 係明智
不枉當年排隊上live
有幸上到佢堂真係

頂你活在自己的邏輯都寫得出
又幾中

Billy Ng 係異數，竟然唔係YY堆，都咁多宣傳

哈哈哈係燈塔果段30分鐘live都del埋 7撚到

邊段？講咩架 睇唔番

六月娘唔係搭佢糖架咩

早知留底啦

甜品完全係吊起個肥仔瘋狂抽插

依家佢又可以卸膊係個dorothy 英文廢問唔到題唔關佢事

真係同你清concept

等到甜品都變早餐

呢條題以前AL好似有past paper Mc出過

咩叫團隊呀
仲有係邊個post出嚟吖，佢咁簡單嘅邏輯問題都check唔到

中五dse雞多謝Andrew Lo
依家我知報邊個econ好

班死撐嘅打手唔見晒，諗起都爽
繼續食甜品

推到andrew lo回應
好想佢收皮

唔會
再回應只會再掉自己架
當睇唔到就算

見佢del片,del post就知

想知cliff會點炮製第二道甜品

好期待呀

Fb post讚好人數直線上升
大家快啲like 同share

十二道懸味

Gay leung之前都咁
抄康蛇notes 都係推比助手
結果潛到依家 燈塔仲未再宣傳們

得罪講句話Cliff上堂悶嗰啲真係智力低下
聽唔明咩叫黑色幽默

補過幾個 Cliff yeung 教得算幾好
利申dse econ lvl2

以前話佢悶/唔知教緊乜果d同學都係智力麻麻果堆

個個笑點都唔同 憑乜話唔笑既人智力低下
連笑唔笑都有得駁優越感

利申冇補過

重點並非笑唔笑，cliff yeung亦唔係賣笑話
而係事實上係需要一定智力先跟倒佢講乜
話人悶果堆通常都係跟唔倒

其實係佢把死人聲聽到恰眼訓

Kevin Lau 其實有料同有心教

不過衰漏口同節奏好慢
成個人感覺都好似慢半拍

補底 ok 上星就真係差 d

佢上左位後 越黎越 hea
我就一早 quit 左佢個 course
不過，聽人講，佢上堂例遲到都算

inbox 問書，從來唔覆。
去到新年回你一句 新年快樂

真係聲既問題

sam chai 節奏快好多
Chur 好多

果班dse mc頭幾題都要係咁設assumption 既煩膠去哂邊

上cliff堂先覺得自己真係學緊econ
聽佢講完真係dse出咩都唔會驚

不過利申

唔係補佢
我補 原素化學

佢專揀名校靚女先覆
同時仲要po ig story去酒店食好嘢
我都頂唔順quit咗 好無專業精神

今次邊個like andrew lo 啲嘢
邊個就係自曝其短

好想返去中六再補佢

YY 即刻唔敢 like

Al 補過cliff yeung d note 都未掉
利申有c 靠呢科入u

條友堂堂例遲, 上完堂張老師枱打風咁撚樣, 又多垃圾

朋黨

鞭屍

遲少少 唔緊要
但遲成一個鐘
根本就係冇專業精神

成 L 日話多配套
但其實 D 19配套，叫人做完，佢遲成世先 po answer

但事實上自己 ig 日 L 日去食好西

利申，F5 補過之後，就 quit 左

推到有第二道

btw 六月娘出嚟打圓場未

YY 其實上堂都有推康仔
不過，個人認為 康仔近呢兩年多人補 係抵佢
雖然悶，但睇得出，佢有心教

比起市場上其他幾個 hea 底王

死 L 開啦叫佢
抄襲王
衝出黎抽水

Guy 係唔係找死
佢向崖哥眼中應該都係低智力既一群

呢條仆guy乜水

2012 AL 又係cliff yeung note未掉 好想拎出黎黎j 下

唔知佢係想搏上位定點

仲要係教cliff最討厭嘅弱智通識

抽ipo is by luck

Not by non-price competition

要講exceptional case實有

不過禾支持click羊 一定係andrew平時做好多7野先會咁少事就開佢拖

same 末代al 雖然al 之後冇掂econ 但係CY Econ 終生受用

你知唔知咩係non-price competition ?

same

佢真係好撚on9

AL A
靠佢section c先唔洗死

丫丫班小圈子真係無個正常😅

佢哋幾friend 㗎

Kelvin lau ok

Kelvin lau 岩岩出道教得好好
節奏都快
感覺係之後為左搵多d錢
教慢d

唔係呀而家都教得幾清晰 教得幾好

Cliff岀埋下一道甜品好岀書啦

CY應該真係好撚嬲
未見過佢屌人屌得咁盡
通常都係笑人蠢
依家鬧埋人格
可能因為哈哈屈佢解錯條mc

中四補佢補到中5
堂堂落堂都問佢野
個陣堅覺得教得好
岩我節奏
但中六開始覺得節奏慢左d
但佢堅有料
有心教 concept 清係真

因為難姐 Org Chem 同埋Analytical 一路以嚟都係考生最弱嘅地方 要擺啲時間落去教

Ay係咪教bafs個肥仔
我果陣做pt ta 撞中佢live堂
屌佢老母佢遲到 搞到我遲左成個鐘先放工
分兩個classroom 我睇果班有幾件妹妹個樣ok
佢就係咁叫人做題 再借啲咦走黎撩佢地吹水

又係om

無可否認
佢係有料同有 heart
不過，呢個唔係我追求既野

我始終會揀 element

不過 gary 真係貴左 d

睇下，自己要 d 麥

佢係燈塔少數 我尊重既 elective 老師

所以 我 quit 左佢

市場上有比佢好好多既 tutor
只係 你去唔去搵

你話佢，係咪教得好差
又唔係
不過，個品德好有問題

Ling Leung 好過佢 好多

點解講講下Andrew Lo 又俾人divert 去第二個topic …Andrew 打手厲害

咳咳咳正面攻擊個傻仔
六月娘仲未出聲喎

咁又唔好撈亂弱智同夠膽

講番 cliff

cliff 其實係衰係把聲，同唔識迎合DSE 學生既諗法
做過佢份 mock 就知佢有料到

其實，我補過佢一期 VIP

Feel 到佢真係得
因為佢唔係由 basic 教，係 assume 你有相當底，再教落去

教 logic 同 MC 都好好

不過，把聲係難頂，呢個冇可否認

同我一齊既一個同學，因為覺得佢笑 D 讀書唔好既學生，所以 quite 左

係
有人落堂問佢啲Basic嘢
直接俾佢屌冇聽書

Luck已經係non-price competition

補習 secret 本身有 po 呢單野

不過宜家 del 左

佢邊夠膽，道理係cliff到，出聲咪俾人屌，等件事凋淡就算，希望呢件事之後佢可以用人唯才喇，成日睇關係嚟捧人

佢成日都半夜三更先來做嘢
見過好多次都係凌晨三四點先on

抽ipo is by luck

Not by non-price competition

智商幾低先寫得出呢句野
繼續活在你既IPO世界

全靠呢個post block 7左好多on9

如果係張教授出卷, 答Luck唔係non-price competition 應該直接0分

7. 哈:ig caption 找來ust教授 答案一致 vs Cliff : 第二段(邏輯混亂 企圖訴諸權威 恬不知恥) & 最尾一段 (提問方式 居心不良 為自己開脱 可恥 無品)

Cliff Yeung 咁遲出甜品…一定有野發生！

打手們出現，不斷轉移視線，集氣！支持cliff

出左第一份啦，今晚第二份論人品

不正常, 睇法失敗, 唔洗理, on9, 呃細路, 短缺(定義)應該從價格唔能夠調整開始諗起, 咳咳咳冇講錯
但係一句講哂, 哈哈哈個低b推理邏輯有冇錯? 完全競爭下有冇可能出現非價格競爭? 喺完全競爭之下當需求上升喺原有均衡價格下嘅qd>qs唔係短缺? 呢個短缺有可能要非價格競爭幫手返均衡?

狐假虎威講200次都冇用

出題者的辯解圍繞着市場如何調節至均衡的過程。從這裏入手，已經注定失敗。這是不正常的想法。

若硬是要幻想調節的過程，雖然沒有什麼意義，也無不可：完全競爭有完全的資訊（也沒有交易費用），消費者的需求稍有變動，大家一清二楚，需求稍一變動，市價便可以零時滯調節至新的均衡。幻想完調節的過程，對需求供應的應用有任何改變嗎？其實是多此一舉，做了一些無關宏旨的事情，也就是說，這樣的一個市價可以零時滯調節至新均衡的情況，經濟學不用花心神去理會短缺的問題。

教科書喜歡胡說八道，總會說說需求上升後，在原來的價格下有短缺，然後價格會上升至均衡。這是用來氹初學者，讓他們覺得真實一點，也看來有點步驟可跟，當然，一般中學課堂也會略說一兩句。

大學bb班都係咁教, 有讀數更加會計埋點樣轉轉轉返均衡

講多少少, 用價格競爭, 消費者用支付貨幣, 代表消費者已經喺第2到等值嘅野換左貨幣返黎
而用非價格競爭, 代表消費者必然做左d對社會冇價值嘅事(即係冇人收到錢, 例如排隊), 所以張五常先話千規律萬規律經濟規律僅一條, 唯有市價作為準則先係冇經濟浪費。
呢到講緊, 喺完全競爭下, 絕對冇可能出現非價格競爭, 否則係違反局限下爭取最大利益嘅假設。亦都對應緊點解當市價被管制時必然出現非價格競爭否則係違反局限下爭取最大利益嘅假設。

Like 數已破千
繼續推cliff yeung fb post

哈哈哈好仆街
發爛渣屈Cliff dse mc錯 而家拍拍籮柚扮冇事

Like and share

AL level vs DSE level

高下立見

無錯 哈哈哈條戇鳩好講唔講走去話cliff解錯econ
未死過

而家真係撚狗咁撚

咪咁啦 佢本身就係

丫丫有like email 嗰個post但就冇like最新嗰個

依家唔知，幾年前遲到佢一定補返足，仲要堂堂超時補到夜晚12點，果種超時係因為做題目而超，不知幾正

記得以前佢仲請過全部學生食pizza,我記憶中都好似食過兩三次 ，教學方面唔咁講教得簡潔，但冇乜錯，啲題目都信得過

點樣like得落手

in Cliff we trust

第四個Post 預備好 大家想標題叫咩名

好撚型

所以話Econ 係一門社會科學
定義上當然冇自然科學咁嚴謹
你話Non price competition係咩都得

執豆咁執
撚狗咁撚

Econ定義唔嚴謹你肯定 ？
係好多人自己扭曲左咋
我同意大學級或以上econ有唔同門派同專門（Cliff 幾年前都有寫文講過）
但DSE Econ程度 其實定義同解釋就得一個
亂鳩咁估 就算過到一次骨都未必過到第二次

有其他遵理staff開始出post

邊度有得睇?

Cliff應該會覺得你肯認衰仔都仲有得救

好似幾frd

econ真係好on9既一科, 將d野簡單複雜化

邊個？

Yy team sylxxx

反了反了

發覺燈塔每年都有野發生
2016 馬神呃蝦條
2017 侏儒遲派mock 仲有通識抄筆記
2018 型佬秒殺哈哈哈

冇複雜過
唔好睇樓上果班on9作出黎既case
唔岩assumption,又冇logic deductive reasoning

樹大招風

教授幾時講 唯有市價作為準則先係冇DWL Ar。
有麻煩quota 返邊本書邊一章比我睇下

教授嘅經濟學只要非價格競爭嘅成本低過執行價格競爭嘅成本，已經無DWL la。Full cost concept

現實世界只要考慮晒所有局限條件，基本上係唔會有短缺，有嘅話係因為無教慮晒囉。教授嘅經濟學唔係叫人數學9計個社會因爲有幾多非價格競爭帶來有幾多經濟損失，而係透過局限轉變去解釋人類行為嘅轉變嘅原因啊

丫丫黨蒲頭啦

Wayxx

自己炒作新聞增加曝光

條女好正

太懸 唔係太明 但係估話Gay Leung 落井下石

我應該唔係話無損失，係損失最少(係現實世界)
如果巴打你係講最理想情況係用價格去解決晒係最理想，咁你無錯我自膠

講到佢自己班黨冇錯

做人最緊要心地好咪Guy Leung名言

建議post翻今個post嘅懶人包再加甜品整合
等人一睇個post就知咩事

諗起wayne leung嗰句”你唔係覺得我唔識呀“，真係柒到...好心佢就潛啦

咁咪好長 啲人會冇心機睇

突破千三like
繼續幫cliff yeung 推

Wayne 話Cliff 出嚟抽水獲取利益？冇病呀

有冇古人account喺下面留個言
「你唔係覺得andrew唔識呀？」

應該係話Guy

推爆佢

咁比較當年笑B____ C___都幾留力

佢句嘢喺邊到有得睇番 定係del咗？

有隔離學校，教另一科名師share左個post話佢解說得好

邊個

詳細啲好

但guy有咩利益可獲 唔明

我quote呢個post條link出嚟 冇追開post既自己按返入去啦

因為大家已經睇到悶

sharon

應該話cliff

秒大水

補習學生囉
埋Cliff堆扮到好似清泉咁

有冇人有andrew whatsapp send 俾佢

實有人tag佢啦

你丫丫班友走去like個柒頭啲明屈人嘅post就冇錯 Guy講一句收唔收做自修生就係落井下石

六月處境被動，好多野只要丫丫要求，都局住要滿足，十世冇換過既projector，電視仔，佢一出聲，即刻全部換哂高清

Yylam

型佬真係好撚型，撚狗咁撚

佢地又唔敢直接話人
係到話個唔關事既人，指桑罵槐

YY直情鍊住六月娘春袋啦

上過andrew lo 堂就知佢成日扮哲學撚
但其實根本咩都唔識

"你唔係覺得我唔識呀"

details係咩？

link?

Dse 出錯mc答案

啲學生唔會on9到因為一句說話，仲補guy掛 佢個名都臭哂啦

上面有圖呀

其實你有add cliff fb 自然會睇到有咩人share 佢個Post

咁多白痴仔人笑又跟住笑

但自己仲衰撚過Andrew Lo

其實仲有大把學生當佢神咁拜

唔似講緊cy

大家可以睇下2014年嗰次嘅撚狗post

唔太熟佢地關係 姐係鬧Cliff 定gay Leung

點解又關guy事

嗰次撚Alex tam呢條補習界小強又係精彩絕倫 鞭鞭有力
舊登都推咗好多個post

應該係話後者?
cy錯的話係錯在篤爆佢個friend呢件柒事?

燈塔d所謂老師 都唔係第一次啦
Physics Wayne Leung 啱啱隔離po先比人鬧完

指桑罵槐 個Sylvia Lai真係好嘔心

呢句真係好好笑

Guy抄筆記之後遵理要全公司人開會聽版權法
仲搞咗個維誠系統
煩到唔少老師
基本上冇乜邊個唔憎佢

你地咁問一陣一定俾人屌 姐係cliff出完第一篇甜品屌Andrew Guy就comment話收唔收生之類 佢意思就係擺明抽水 之後Sylvia(YY team)就出po話guy抽水 之後Wayne又趕唔切咁出嚟暗串guy抽水拎利益
明未？

用plagiarism check 補習老師？

風頭火勢邊有人敢直接話佢，搏自己ig比人洗咩
都唔係第一次係咁。

以為咁夠薑又挑Cliff Yeung 機

頂明了 個條女指桑罵槐 除左Cliff都唔知佢地乜水 睇到我黑人問號
好心條女學Cliff咁開名啦 又要威又要帶頭盔

Sylvia 唔係話cy 咩？ 1111111=7=咳？

係
如果今年有補過燈塔就會知第一頁個Approved by PCC係乜
聽過唔少老師暗中屌鳩佢

我都以為係話Cliff

Andrew又係唔識死嘅 走去挑戰佢
仲要on9到揾科大教授，最後仲要老屈cliff

明知自己篇嘢出咗街就收唔返
佢仲夠膽死出文，笑死人咩
呀Sylvia，其實做置身事外嗰個都係好唔正氣架，快啲出嚟直線抽擊CY護Andrew Lo主啦

世界級
筆記做plag check

Cliff都係對事唔對人，字字鏗鏘

好期待下一道甜品

“落井下石也輪到你？” 笑死 唔輪到cliff唔通輪到你咩

下一道甜品
直線抽擊補習神棍

做人最緊要心地好係guy條柒頭講

1400 likes!
繼續

應該係屌緊guy

甜品有兩道

撚死狗咩

完美秒殺

Andrew Lo 唔抵屌老屈搞著CY會出千字文直線抽擊佢咩

睇黎呢件事又可以令佢加快出書既進度

Sor 真係唔熟個班補習神棍 自吞膠一打

Guy既出現即時令Cliff個post低質左, 我想睇Cliff solo 唔該Guy快D走開

佢講出書都就嚟講左10年 勁都長

岀完第二道甜品就催佢岀書
佢拖左好耐了

見到唔少中五學生留言話想試下Cliff堂

咩呀上面又話屌gay Leung 既

冇讀過econ，想問econ 係咪有限制？

如果拍賣會賣畫，幅畫得一張，肯定shortage，但係所有人只可以叫價，咁唔係冇non price competition？

利申：冇讀過

坐爆3間房

見到Andrew Lo 講咩‘’行業需要的是團結‘’， 大佬啊，教育行業最需要既係‘’唔好教錯學生‘’呀。即使可能會影響你既事業，但錯左認左佢，唔好走去轉移視線同屈人解錯，起碼冇咁乞人憎先啦。

同埋Sylvia Lai講既：旁觀者，希望唔係針對cliff, 如果唔係真係似一個唔講道理，唔理是非，發老脾既人。

你班人撐fd唔係唔得，你用你補習名師既account就要咩起你教師既責任，未搞清楚前盲撐，好影響信你既學生，搞到補習更加似係一個商業、只係一個商業。大佬呀，宜家係攞‘’邀請碼‘’申請補習，介紹人同補讀人都有優惠咩。想一人得道，雞狗升天？有真正實力先好。

Cliff Yeung
2014 選擇題所引發的爭議（並回應林先生）
May 2, 2014 at 11:26pm
世界上有一種人，在台上摔了一跤，別人給他一個下台階，他偏要把它砸碎，硬要自己跳下去，結果頭先著地，腦震蕩發了瘋，終日妄想別人絆他推他，以為世上所有人聯合起來害他。他需要吃點藥，看看心理醫生。

上次收到林先生的不禮貌訊息，體諒他心情惡劣，在 FB 作禮貌回覆，亦作出一些澄清。本來不打算寫 MC解釋的，為免令別人更難受。奈何林先生不領情，俗語有云「面係人哋俾，架係自己丟」，現在我不得不寫。同學著我對林先生的誹謗言論作出法律行動，關懷之心溢於言表。瘋了的人整天盤算怎樣毀人名聲，發揮無限想像，我沒有理由「同佢癲」，熟悉我的同學清楚我的人格。我向來只講道理，若林先生不服，請細閱下文，作為藥引；但我向來理性冷靜，沒有心理醫生介紹，望林先生見諒。

因為句金句係guy 講

你可以google下winner’s curse

邊到有得睇翻？Facebook ？

係，不得不分享

岩呀 我琴日都係咁講
你地團唔團結關學生撚事咩
最緊要係幫到學生 灌輸正確既知識比佢地

丫丫like咗Sylvia嗰post
仲有佢爪牙姓錢嗰位疑似用private account like 咗

想睇全力抽擊哈哈哈
呢d八婆不值一提 佢咪又淨係識抽水

點解睇cliff啲文嘅logic重清晰過遵X中文系啲導師嘅文

之前個post有條傻鳩係度話Cliff語氣串柒柒
咁Cliff冇屌錯人wor
條友仲唔係護主咁係咩

救命 真係咁難明咩？
Sylvia(YY team)個post話緊gay抽水呀
根本佢地全部老友(Sylvia,Wayne)都知道今次係哈哈哈柒 都冇乜地方可以繼續爭論落去 佢地本身條氣都唔順 而家係見gay出嚟抽水咪出po鬧返gay囉

收皮啦wayne leung
AL連A都無學乜撚野人教書
出錯答案仲要扮無事
phy補習佬真係只信一個cwsham一個

二是企圖以不誠實的方法誤導學生，敗德辱行。為人師表，無學問，無品行，枉稱為師。
睇黎型佬今次真係堅嬲

事旦啦
狗咬狗骨有撚所謂姐
不用分得那麼細

Cliff啲中文又唔差

柒左就認喇
有道理咪反駁 無就乖乖地認錯喇

姓錢嗰位private同public都有like
圍爐取暖

你都係 gay

教議論文5**

經濟 通識 中文

[神棍演繹經濟學 - Andrew上篇：無學歷] Cliff Yeung 懸崖咳咳屌打Andrew 哈哈哈[4]

康sir識人話佢係偽君子
有冇人知詳情

認真佢之前上堂講既中文都好有文采
Eg 多如天上繁星 不可同日而語

經過今次 Cliff yeung嘅學界地位應該不可動搖

話邊個係偽君子

淨係知佢食咗G媽

康蛇

100%肯定係Guy了
由得佢哋繼續圍威喂啦

碼

陰毛論：有冇諗過點解燈塔 通識科咁多人出事淨係佢冇事

Guy表示wfc: 心諗今次你班人搵咩頂
堆人無野反駁 咪講下guy

呃蝦條
141

OM單嘢都傳過呢個陰毛論

所以Guy出嚟抽水真係得啖笑

當年a___ t___柒個兩題都唔算好深
呢行真係多人呃飯食

佢仲要問cliff yeung 係咪official
唔係就收嗲
結果皮都比人收埋

推到1001

冇追po 想知有甜品未

有啦

有啦 過黎睇 已經整合晒
[神棍演繹經濟學 - Andrew上篇：無學歷] Cliff Yeung 懸崖咳咳屌打Andrew 哈哈哈[4]

懸崖真係好勁好博學

快啲推爆佢

推爆推爆

識英雄重英雄

識貨既同行唔同科

Sharon聽人評價都唔錯

同Andy 好friend

推 大家過去4個邊討論 應該呢度唔夠位

推到哈哈哈道歉

推 已經超過100 shares

笑死

andy條柒頭

應該唔會啦 佢仲陶醉係自己嘅世界 不過經一事 柒一次

好彩你冇讀過
肯定唔叫shortage

他需要吃點藥，看看心理醫生

啱 屈Cliff mc解釋不同呀喇 伏ust 呀喇

懸崖like左 gay Leung 個抽水 post

Wayne leung呢條垃圾 我果年考前有上過佢final hit
竟然堂上面同人講放棄 話時日無多 呢個時候做幾多野都唔會有進步
上堂做d mc 話呢d比例題目，佢學生做到熟晒，1分鐘唔駛應該做完。點知我呢個街外人做完重要等大半班人成分鐘
上得佢一日，已經對佢印象極差

最後physics lv5 JUPAS派咗科我唔想讀嘅
下年再考，跟CW sham 做晒書後練習5**

當俾面朋友咋 暗中笑緊佢

嘩手足你點解可以有成500幾個共同朋友

佢add咗好多老師掛

發夢見到分校擺notes既地方set多左幾部cams

佢應該講緊guy Leung? 但係比人誤會佢講CY？

但係聽聞版權果個 唔係因為古代果邊有人報串比考評局 之後考評局覺得好嚴 所以加返咩

就考試而言，考試有考試的規則和範疇，經濟科的考試考概念，要在合理合適的範疇，而合理合適與否，視乎概念的本質和應用。有了以上的認知，我們再看那試題：「短缺意味著（implies）......」。「意味著」應與短缺這概念所推衍出的含意有關。合乎經濟學常識的推論，是用這概念應用到解釋現象那方面，合理和合適的概念應用範疇也是價格不能調整至均衡的情況。以「短缺意味着什麼」作問題，卻想到市價如何達致均衡那邊去，可以去不正常人類研究中心給研究人員作被研究的主體。

咳咳咳篇文唯一直線正面暴撃哈哈哈睇法嘅地方就係呢到, implies喺考試入面確係問緊理論推理含意, 而有水準嘅題目自然係問價格因為某種原因唔能夠自行調節時所出現嘅短缺
只不過係哈哈哈想考嘅理論含意係初學者對完全競爭模型嘅基本運作, 呢一點算唔上係錯
嚴格黎講咳咳咳冇否定到哈哈哈嘅邏輯推理, 除非咳咳咳指出完全價格競爭模型下需求上升之後舊均衡價之上出現嘅qd>qs唔能夠稱為短缺, 而呢個qd>qs亦唔可能唔透過任何非價格競爭方式去消除, 咁先可以攻破哈哈哈嘅邏輯推理

al亦不乏呢種低b題目, 哈哈哈知道dse低b, 更知知道自己班學生咩水平
出呢d咁嘅題目, 只可以話係非常差劣, 錯就談唔上

邊到

而哈哈哈想考呢一點就反映到optin b(價格競爭)反而唔應該係錯, 呢下先係哈哈哈整個出題邏輯最致命最混亂嘅地方

道歉道歉道歉

防止同科嘅老師攞人哋notes 做參考？

中文英文經濟通識

抄襲事件

冇品

講緊Gay

果陣唔知copy gay 有comment sor

加埋Koopa 和應 非同凡響

咁都有陰毛論？唔明

有第四個post 啦 盡咗力 睇下啱唔啱心水

發夢諗過 會唔會係巧合 定係康蛇暗中搵人報串 剷除同行 9up 但係佢真係教得幾好嘅

[神棍演繹經濟學 - Andrew上篇：無學歷] Cliff Yeung 懸崖咳咳屌打Andrew 哈哈哈[4]

大家過黎呢邊

楊志光明磊落 驚咩

我係燈塔就醒水搞個轉會優惠啦
哈哈哈轉型佬半價

1001

其實我又覺得Sylvia 講野幾啱，點解上面咁多人鬧埋佢一份...
特別係佢覆 落井下石係人格 係選擇 呢個point
唔係幫Andrew / yy黨
只係可能因為我覺得guy Leung 行為真係好嘔心

報咗哈哈嘅同學可以免費轉去型佬

開頭唔明佢鬧邊個姐 大家都以為鬧緊Cliff 後未冇嘢 一場誤會

Gay Leung 五十步笑百步

1001:
[神棍演繹經濟學 - Andrew上篇：無學歷] Cliff Yeung 懸崖咳咳屌打Andrew 哈哈哈[4]

教得好過佢亦有人在，佢勝在資料豐富，岩啲肯勤力持之以恒咪書既人

999